[專職醫療][核酸檢測支援隊]《醫務化驗師（特別豁免）規例》明日生效

本規例自 2020 年 8 月 8 日起實施。

政府於今日刊憲訂立《醫務化驗師（特別豁免）規例》，臨時豁免核酸檢測支援隊在《輔助醫療業條例》（第359章）下在本港從事醫務化驗工作的註冊要求。

本人倡議特區政府可再度根據《輔助醫療業條例》( 第 359 章 ) 第 29(1A)條，將豁免註冊安排擴展到來自中國的物理治療師、職業治癒師、放射技師，視光師，以專職醫療舒緩人手不足。

張竹君：屌我咪冇工開

張竹君醫生黎

法治喎
咩例都任佢加

咱們特區工作是有根有據

本規例在 2020 年 10 月 7 日午夜失效。

到時再extend又得，另加一條又得

咱們特區不再有專職醫療人手短缺